---
title: "フィンテックエンジニア養成勉強会#2"
date: 2019-10-17T19:00:00+09:00
author: "solareenlo"
tags: [
  "fintech",
  "meetup"
]
categories: [
  "fintech"
]
menu:
  main:
    parent: tutorials
---

[フィンテックエンジニア養成勉強会#2（共催:Fintech協会）](https://fintech-engineer.connpass.com/event/146670/)

## キャッシュフリー経済で社会は再編成できるのか？
- スマホ決済の次は触れない生体認証
- コアアプリに集約される
- フィンテックでは型付けが絶対必要
- サービス間のデータの受け渡しもスキームを固定する

## フィンテックスタートアップ起業家としての心構え
- ユーザー体験を提供する
- アメリカではフィンテック＝ブロックチェーンの活用
- テクノロジーで新しい市場を生み出さなければ，巨大な事業に成長させられない
- 2019年現在はブロックチェーンはインフラになっていない
- テクノロジーファーストだけでは市場に受け入れられない
- テクノロジーだけがソリューションではない
- お客様と社会が求めているのを提供する
- Web系は自由、金融系はお硬い
- 規則自体を変える手もある
    - 20代30代のキャリアに働きかける
- ピボットでずらす軸とずらさない軸は何をしたいかで決める
    - 前の技術と同じ部分と変えた部分
